（三國）郭嘉算唔算吹大左？

其實佢係魏國都只係一個普通謀士，對曹操發展無咩大既貢獻,作用，又無為曹操推薦過咩人才，相反對曹操提出決定性戰略方向既係毛玠，荀彧，真正跟係曹操身邊出謀劃策既軍師係荀攸，相對黎講佢對曹魏既影響好少，仲勸曹操唔好殺劉備，只係曹操一句：郭奉孝在，不使孤至此，就俾人吹大左

到呢一刻都有啲傻仔喺討論區提起佢，你話呢

無咩大既貢獻,作用? 重睇啦

又魏國
郭嘉死咗幾耐先有「魏國」呢

嚴格來講, 成個三國時代既人物都是吹大左
根本三國時代人物既LV 同五代十國果班差唔多

但因為有三國演義, 所以三國人物先會咁多人認識
從而好多人認為 三國人物好勁

認真講句
霍去病, 李靖, 徐達, 岳飛, 白起 , 韓信 , 完全秒殺果D 關羽,張飛,周瑜,張郃

只係曹操一句：郭奉孝在，不使孤至此，就俾人吹大左

咁你就諗下點解曹操會咁講啦

劉備攻吳大敗

諸葛亮 都有講句, 如果法正係到, 就唔會搞成咁

唔吹捧一下法正??

聽講李靖都係演義撚吹奏諸葛亮
所以連登仔話佢只係普通料

三國百幾年後王猛已經係一個成功版諸葛亮

符堅作為一個君主，英明過三國時代咁多個加埋

同期仲有梟雄慕容恪，慕容垂

力挽狂瀾既謝安石同謝玄

我都好鍾意兩晉南北朝
不過想同巴打講聲
係「苻堅」唔係「符堅」

睇左十幾次 想問佢作用係咩

預測孫策被暗殺，水攻呂布，應對袁紹餘黨，成功統一北方全部都係佢功勞

厚黑學
自己柒咗又唔可以搵下屬 (由其係自己養緊嘅幕僚)開刀
唯有搵個唔在場嘅人 瀨落佢度 大家好D落台

個名型

魏國

負皮，上一頁

佢係咪肺癆死？

又黎，討論完又討論

水攻呂布，應對袁紹餘黨，成功統一北方全部都係荀攸功勞

戲志才完勝郭嘉

好似係想d謀士慚愧，成班謀士都唔及個死左嘅

郭嘉既作用係比牌姐

諸葛亮出場時間代表一切

太祖表封攸曰：「軍師荀攸，自初佐臣，無征不從，前後克敵，皆攸之謀也。」於是封陵樹亭侯。十二年，下令大論功行封，太祖曰：「忠正密謀，撫寧內外，文若是也。公達其次也。」
月經post 上一頁